# 含有日文的章節段落

[TOC]

## 0000 第一卷文庫版/00005_第1章主要登場人物紹介

- '再びもとの世界に戻るために帝国からの脫出を試みる。'
- '亮真をこの世界に召喚した盖耶斯・渥朗多の孫娘。'
- '敬愛する祖父を殺して逃げた亮真を追いかける追手の一人。'
- '金髪青眼でかなり背が高い美女。'


## 0000 第一卷文庫版/00070_后记.78725

- '我是作者ホー，也就是保利亮太。'


## 0002 ローゼリア王国内乱編/00000_第2章主要登場人物紹介

- 'もしあのキャラも紹介に入れてと言う要望がありましたらご連絡ください。'
- 'コンプレックスは20代半ば～30歳などと呼ばれる老け顔。'
- '名前：メルティナ・レクター'
- '羅賽里亞王ファルスト2世の血を引くとされ娘。'
- '名前：ホドラム・アーレベルク'


## 0002 ローゼリア王国内乱編/第01話 第63天「被召換者的絕望」其1

- '『安娜瑪莉亞』（原文：アナマリア）'


## 0002 ローゼリア王国内乱編/第04話 第64天傍晚「被召換者的絕望」其4

- '「哈啊⋯⋯（はぁ⋯⋯）」'


## 0002 ローゼリア王国内乱編/第05話 第83天「強制任務」其1

- '「介紹遲了。我是威爾斯・海尼凱爾（ウォルス・ハイネケル）。這個公會的會長。」'


## 0002 ローゼリア王国内乱編/第07話 第90天「強制任務」其3

- 'Gushaaaaa！（グシャァァァァ，嗯我不會。）'


## 0002 ローゼリア王国内乱編/第10話 第96天【谒见】其2

- '亮真はそう言うと恭しく頭を下げた。'
- '實際のところ、亮真達は巻き込まれただけの被害者であるのだからもっと強氣に出る事も出來た。'
- 'だが今後の関係を考えるのであれば、必要以上に相手へ高圧的な態度に出るのは考えものである。'


## 0002 ローゼリア王国内乱編/第11話 第96天【谒见】其3

- '「但梅爾緹娜生氣的也不無道理，還是說你能說動中立派倒向我們？」（ですがメルティナが怒るのは尤もです。それとも貴方には傍観派の切り崩しが出來るとでも言うのですか？）'
- '其言語體現出了其度量，但絶對不是對亮真盲信，表現了其不快。（主として度量は見せたものの、決して亮真の言葉を鵜呑みにしているわけではないし、不快にも思っているのだ。）'
- '「都這麼晚了！之後該如何是好？（首尾はいかがでしたか？）」'


## 0002 ローゼリア王国内乱編/第13話 第103天【搖擺不定的人們】其2

- '「我馬上去エルナン元。幫忙做外出的準備。'
- 'エルナン・ゼレーフ伯爵。'
- '我勸誘貴族派的翻身到了公主派的功績，引薦我加入進來的御子柴先生幫我說明的話，那就會是我的功績。而且エルナン和兄弟⋯⋯說是唯一可以信賴的人。'


## 0002 ローゼリア王国内乱編/第14話 第119天【搖擺不定的人們】其3

- '「貝爾古斯通伯爵和ゼレーフ伯爵為首其周邊地區小貴族們進城了。」'
- '現在報告了ベルグストン・ゼレーフ兩伯爵近鄰的貴族協助公主派的話，作為戰鬥力公主擁有近4000兵力。'
- 'ベルグストン・ゼレーフ兩伯爵的行動來看是沒有怎麼分析。'
- '（（まぁワシが勝った場合は死んで頂くしかないから露碧絲王女にとっては同じ事か⋯⋯）'
- '盡管如此他擁立的是ラディー涅公主，霍德拉姆將軍為了對抗擁立的是王家正血統的是必要的。'


## 0002 ローゼリア王国内乱編/第32話 第176天【決戰】其4

- 'ジャリン（坑爹的象聲詞）與遲鈍的金屬音一起、鮮紅的火花在兩者之間飛散、須藤的手中不知道什麼時候已經握著一把短劍了。'
- 'ドガッ！'


## 0002 ローゼリア王国内乱編/第37話 第182天【決戰】其9

- 'ビシッ'


## 0002 ローゼリア王国内乱編/第38話 第182天【決戰】其10

- '「『『雷彈爆裂ボルトブリッド』』」（媽呀、我真不知道這個應該怎麼翻譯、反正只是法術名字、你們看看就好）'
- '「疾風圧撃チャージングウィンド」'


## 0002 ローゼリア王国内乱編/第39話 第182天【決戰】其11

- 'ギャリン'
- 'ギギギギギ'
- 'ドガッ'
- 'バッ！'
- 'バキ！ドチャ！'


## 0002 ローゼリア王国内乱編/第41話 第212天【公主的不安】

- 'コンコン'


## 0002 ローゼリア王国内乱編/第42話 第227天【被召唤者的决意】

- 'フッ'


## 0002 ローゼリア王国内乱編/第43話 第260天【暗中行动的人们】

- 'ブッ'


## 0003 ウォルテニア半島編/第01话 第275日【向着半岛】其1

- '【譯注：原文「此処だけの話、米海爾殿を將軍位に推したいというのが陛下のお考え。此処で艾蕾娜様が不滿を漏らされては！此処はご自重ください」這段話我也不太自信自己有沒有理解錯】'


## 0003 ウォルテニア半島編/第02话 【向着半岛】其2

- '【譯注：錢的單位不知，直接查原文バーツ出來的，泰国貨幣單位銖。】'
- '【譯注：「平民上がり」即從平民升上來的貴族，這裡我簡單譯作暴發戶，其實並不準確，有待討論。】'
- '【譯注：原文「だが、同時に彼は厳翁や咲夜に對して何処か一歩引いたところから見ている。」不太懂，根據上下文瞎蒙了。】'


## 0003 ウォルテニア半島編/第08话 【向着半岛】其8

- '【譯注：原文「ジャンピング」，即Jumping，跳躍，是沖泡紅茶時的一種講究，日本大辭林解釋是讓茶葉隨著熱水對流在壺中上下回轉的做法。】'
- '【譯注：作者給「拘束」注音ギアス，我只能想到魯魯修的Geass了】'


## 0003 ウォルテニア半島編/第15话 【學會法術】其1

- '『別以為少爺溫柔就可以偷懶了哦！【譯注：原文「若がお優しいからってブったるんでるんじゃないぞ！」我看不懂就根據上下文猜了】上了戰場死的可不是少爺！是你們啊！聽好了！想像在你們眼前的是可恨的對手！然後給我懷著斬殺他的心情揮劍！』'


## 0003 ウォルテニア半島編/第16话 【學會法術】其2

- '【譯注：這裡作者原文給「輪」注音チャクラ（音查克拉），漢譯輪脈，起源於印度神秘學說的，這個梗被到處使用著（沒錯火影也借用了）。】'


## 0003 ウォルテニア半島編/第18话 【東部侵攻】其2

- '【譯注：作者這裡寫的「同様」，應該是打字錯誤「動揺」和「同様」同音「どうよう」】'


## 0003 ウォルテニア半島編/第19话 【東部侵攻】其3

- '（ワシは戰に負けたなどとは一言もいっておらん。それに⋯⋯約書亞もな 這段沒看懂，請懂的大佬幫忙翻一下吧）'
- '（這段也有點模糊不清，請大佬解疑 それに策士は策に溺れ易いもの。此処まで相手の戰略どおりに展開しているのだ。どれほど用心深くとも勝利を確信している筈。其の油斷を突く）'


## 0003 ウォルテニア半島編/第28話【無情的業火】其2

- '今でこそ、荒っぽい手段を使う事を厭わなくなってはいるが、元々は口先一つで巨萬の富を築いたほどの男だ。（譯：不太會形容）'
- '「そうじゃない⋯⋯交渉は取っ掛かりにすぎねぇ。最終的には御子柴の傘下に入るのさ。本當にな」（譯：看不太懂）'


## 0003 ウォルテニア半島編/第31話【無情的業火】其5

- '但是、嚴翁僅從布的間隙之間流露出尖銳眼神和低沉殺人的聲音。（譯：しかいない 塞不進去）'
- '「真不塊是老爺。那麼、快點往港口場所朝向下一階段移動。咲夜們好像也開始了吶」」（譯：だな看無音譯）'


## 0003 ウォルテニア半島編/第32話【雌伏之時】其1

- '「うちみたいな宿屋に客なんて來る訳がねぇだろう」と。'


## 0003 ウォルテニア半島編/最終話【雌伏之時】其2

- '麥克：「上手くいくんですかね？」'


## 0004 ザルーダ王国激闘編/第16話【力の証明】其の5

- '「我並沒有開玩笑！我很清楚你，在羅賽里亞王国你也算是首屈一指的劍士了，凱爾・伊路尼亞をたった一人で打ち取った事もね。可是，那些孩子們該怎麼辦啊？現在還不晚，讓你帶領的士兵中用那些熟練的傭兵來替換吧，如果你不想讓步的話，那就交給我吧，我會幫你想好辦法的。」'


## 0004 ザルーダ王国激闘編/第17話【力の証明】其の6

- '凱爾耳邊奏起急速的心跳聲，髖骨附近有剌刺癢癢的感覺。（腰骨のあたりがムズムズとむず癢くなってくる）'


## 0004 ザルーダ王国激闘編/第18話【力の証明】其の7

- '（嘛、露碧絲あたりじゃ太刀打ち出來ねぇな⋯⋯那是、這個父親的心情所不具備的（蘇：這句也怪怪的））'


## 0004 ザルーダ王国激闘編/第19話【それぞれの思惑】其の1

- '「チィ，了不起的老狐狸啦。識破這邊的意圖之後利用我們」'
- '「約書亞・佩爾哈雷斯。鼻つまみ者の三男という噂でしたが、不過是，怎麼怎麼⋯⋯這在我看來，夏蒂娜殿下在過去一年裡也對他感到困擾」'


## 0004 ザルーダ王国激闘編/第20話【それぞれの思惑】其の2

- '「フン（哼），活発もクソもねぇなぁ（這算甚麼狗屎般的積極（意見））⋯⋯この狀況じゃぁ（在這種情況下）既に（已經/幾乎）詰んじ（走投無路）まってる（等待）だろうに（就會）。何を今さら分かり切った事ばかり叫んでいるんだか（事到如今為何還要為這樣顯然易懂的事情爭論一番）」（原文）'
- '「嘛，單靠這種手段是不可能扭轉現狀。至少，我（アタイは（我、女性俗語））沒有那樣孤注一擲的打算⋯⋯」'


## 0004 ザルーダ王国激闘編/第22話【それぞれの思惑】其の4

- '但是，花費大量時間向原居民收集情報再製作的地圖，散佈在浩瀚的奥德梅亞帝国內，投放擅長非正規作戰的騎士團的話就能得到勝利。（譯： 被這句話弄得頭昏腦脹，因此放上原文，望大神和高人指教。注意非正規作戰是甚麼東東請各位自行維基一下、會受到一大段英文招呼。原文：だが、膨大な時間を費やし地元民から集めた情報を元に作った地圖と、広大な奥德梅亞帝国の領土に點在する、不正規戰を得意とする騎士團を投入すれば勝利を得ることができる。）'
